好戲講得多,好既導演又點睇??

成日講三寶就講得多啦~好小有人討論下導演
以下排名不分先後,只係小弟既喜愛
Steven Spielberg : 全能 ,記錄 劇情 科幻 特技 改編等...所有類型都可拿捏 大量經典電影
Christopher Nolan : 10套全部佳作 ,商業片王, 熱愛IMAX
David Fincher : Se7en ,Gone Girl ,Fight Club等 劇情懸疑片...
James Cameron : 票房神話 , 真3D帶領者 , Alita之父- Avatar ,Aliens ,Terminator ,Titanic 等經典
Peter Jackson : King Kong ,魔介/哈比人 系列等 史詩長片
George Miller : Mad Max系列
Ron Howard : Beautiful Mind , Rush, Da Vinci Code , Angels & Demons 亦主要係我鐘意湯漢斯
Matthew Vaughn : Kick-Ass ,First Class , Kingsman
Martin Scorsese : Shutter Island.無間道風雲,華爾街狼人
Paul Greengrass : Captain Phillips , Jason Bourne 等動作系列

大家又覺得邊位最全能,對電影最有貢獻?
等大家補充同推介好片~~~

都係例牌嗰啲
黑澤明
小津安二郎
寇比力克
高達
岩井俊二
杜琪峰
王家衛

Damien, Chazelle: Whiplash, La La Land, First Man
Denis Villeneuve: Prisoners, Sicario, Arrival, Blade Runner 2049
Wes Anderson: Grand Budapest Hotel, Isle of Dogs

Quentin Tarantino: Pulp Fiction, Inglourious Basterds, Django Unchained

邱禮濤

Alejandro G. Iñárritu都冇人提？

Stanley Kubrick

你講嘅8成都係我心水

另外加

JJ Abrams - lost, stars trek movie, 末
日怪獸走難

James Wan - 鬼片王者，而家撈埋動作

Russo brothers - 將爆谷英雄片推上高峰

Neill Blomkamp - 代表作D9，未來題材。可惜謝哂皮

Denis Villeneuve
Edgar Wright
都係d大路野

Robert Rodriguez - alita對佢另眼相看

王晶

爛片之王，拍左咁多爛片但係又收得，真係吹佢唔脹，拍左咁q多套得幾部係比較好，環觀全球真係得佢一個先做到

離題問下

除咗演員
就係講導演
無人講下攝影師 燈光師 收音師 ？

你個例子令我諗起葉念琛
套套都爛片但係又套套都收得

David lynch

佢個兇手還未睡好麻麻

Michael Bay啲爆炸片算唔算

佢拍片手法都幾特別同有個人風格 唔是大路嘢
應該唔係個個接受到
小弟有一期幾鐘意搵佢嘅片嚟睇
有啲角色場景拍到好耐人尋味 都幾正
我比較遲鈍 佢啲片我要睇完一次上網腦補下先明
Btw 佢嗰套Inland Empire真係睇到我壞腦

前期作品係幾好J...
The rock
The island
Transformer 1

王晶

羅素兄弟 票房之王
美國隊長23 復仇者聯盟34

Francis Coppola 教父1 教父2 Apocalypse Now

Kubrick先真係全能，
套套唔同題材都係神片

Sergio Leone

徐克